澳門賭場2員工確診, 市民不滿換口罩安排向存貨吐口水：攬住一齊死！

【武漢肺炎】澳門賭場2員工確診 市民不滿換口罩安排向存貨吐口水：攬住一齊死！
44分鐘

澳門今日新增兩宗武漢肺炎確診個案，確診患者總數增至10人，新增兩名患者分別為銀河酒店的29歲女花藝主任，以及澳博59歲「發財巴」男司機。在銀河酒店任職的女事主為澳門第9宗確診個案，事主為當地第8宗確診患者的姪女，1月19日事主曾到珠海觀賞大型管弦樂演奏會；1月24及25日曾3度與第8名患者短暫交流。而第10名確診患者，駕駛車牌MW5197「發財巴」，分別在往返賭場至北安碼頭及關閘兩條路線服務，1月25日亦曾到廣州花都拜年。

衞生局傳染病防制暨疾病監測部協調員梁亦好指出，第9宗個案的29歲女患者，於黑沙環廣福安花園第9座居住，她於1月19日與1名友人曾到珠海的日月貝，曾觀賞一場大型巴洛克管弦樂演奏會。1月20至25日如常上班，23日曾到第8名患者家中修理物品逗留約1小時，其間事主有戴口罩，但對方無佩戴。24日事主再到第8名患者家中吃團年飯，但未有同檯；25日則到二伯父家中食飯，曾與第8名患者同檯。當晚返回家中出現發熱、腰痠背痛及咳嗽症狀，27日退燒後如常上班。得知第8名患者確診後，2月3日事主到醫院就診亦確診肺炎。當局經調查後將她的3名同事、1名同住家人及13名親戚列為密切接觸者。

至於第10名確診個案，59歲澳博發財巴男司機，居於黑沙環八達新村泰康樓。男患者1月25日與家人到廣州花都向母親拜年，返澳翌日（26日）出現發熱、咳嗽等症狀，其後分別駕駛電單車於3家不同醫療機構就診。2月3日男患者再到鏡湖醫院就診，經評估為中風險病人，送往山頂醫院診治，確診感染武漢肺炎。與男患者同住的妻子、兒子和女兒3人，以及曾一同長時間進餐的9人列為密切接觸者。

被問到兩宗個案是否屬於澳門首宗人傳人個案，梁亦好表示，新確診的女患者曾到訪珠海，有外地感染風險，亦有可能在澳門被感染，目前仍有待了解。至於第10名確診的男患者為「發財巴」司機，工作期間需接載大量旅客，包括來自內地及湖北旅客，不排除事主在工作時受感染。澳門衞生局局長李展潤指，近日確診病例持續增加，估計疫情尚未到高峯期，要視乎內地疫情發展。

目前澳門政府推出口罩供應計劃，向居民供應口罩。李展潤指，計劃當中或有口罩質量參差、或出現有人身份證遭盜用情況，相信市民會諒解。但他透露，昨日（3日）有居民不滿口罩質量，到石排灣衞生中心要求更換口罩，其間因不滿要重新排隊，發脾氣大叫「大家攬住一齊死」後，向現場的口罩存貨吐口水，致30包共300個口罩要銷毀。李展潤強調，當局絕不姑息一定會追究有關行為。治安警表示，涉案居民因涉毀損罪被捕。

澳門政府亦宣佈，41間娛樂場所由凌晨零時起，停運15日。澳門經濟財政司司長李偉農表示，臨時封閉要求僅限娛樂場所的博彩區，除賭場關閉外，設施的酒店及餐飲服務仍會繼續提供服務。雖然新確診的第9名患者在博企工作，但未有迹象顯示患者從賭場染病。李偉農又稱，娛樂場所停業安排，是澳府為市民及旅客人身安全作出的選擇，「錢我哋搵得返，但旅客及市民的人身安全一定喺第一位。」

大陸佬甩牌用口水😍

澳門就好啦政府派口罩

沃門的新移民都係仆街

攬炒派

澳門同大陸有乜分別

點解一吐可以吐到30包口罩

吐篤口水落去梗係成箱丟啦
唔通仲逐包揀逐包摸咩

澳門啲人嘅質素真係好唔掂

真 同踢跌人地貨架啲廢老一樣